內地越禁 人民越醒覺不自由

內地越禁 人民越醒覺不自由

兩岸要聞

在紐約的華裔維權人士要求中國政府拆除網絡長城防火牆。

內地為政治原因翻牆的民眾其實不多，有人為聯繫國外的客戶朋友；有人為了國外的新知；有人想玩遊戲；有人為追星……當局越是禁止，人民越醒覺自己並不自由。封鎖可以激發好奇，恐懼卻同時令探索卻步，最終哪種力量會更強，我們拭目以待。

影響升學社交

多家VPN一夜倒閉，網民給了的錢打水漂，當局並沒有走出來解釋，到底翻牆有甚麽錯？到底外國網站有甚麽「非法信息」讓中共如此緊張，要掩住國民的眼睛？有說是近期郭文貴大爆中共高層貪腐黑幕，有說是劉曉波病逝的信息。但這些並非廣大國內民眾所最關心，對於封VPN，目前看見最多的抱怨是，國外的文獻查不了、影響入學進程、阻斷社交、不能使用國外的技術。
隨着科技進步，沒有不透風的牆，當局再多網絡警察也沒法完全監控14億人，但殺雞儆猴確有一定功效。「翻牆就會被請喝茶，好緊張啊！」有網民表示，還是不翻牆了。卻也有勇者說：「派出所的接待能力也是有限的嘛，讓不翻就不翻認輸了。再說喝過一次就脫敏了嘛。」有人調侃以後翻牆軟件可以取名「愛國」，大家就可以公開問： 「誰有愛國軟件分享一下」；或取名「禁止」，大家就可以直接問「誰知道怎麼禁止啊？」
《蘋果》記者

相關新聞

中共封殺 翻牆App「陣亡」製作人被捕 網民無法上Gmail YouTube
兩岸要聞 8小時前

鎖國

好想睇下支那五毛有咩反應

得個幾丁友

醒覺有咩用
睇死佢地唔會反抗，連大饑荒都無人賣命，點會為VPN呢啲事而反抗

又話大陸唔比集會
仲唔拉？

五毛係官方放出所以冇影響

千其咪

近排少左好多五毛回應

你無做錯怕乜封牆

支持國家政策

在紐約的華裔維權人士要求中國政府拆除網絡長城防火牆。

隔住個大西洋再隔住個歐亞大陸
向中國政府施壓
中共表示好撚驚

話少左五毛果d都弱撚智

五毛係國家比錢當然會提供埋翻牆渠道比佢地

2027年

習爺爺搖搖頭，「不礙事，你們知道現在國際上有很多人把社會主義當作敵人，不斷給我們制造麻煩，你們是祖國的未來，你們的事情便是國家的事情，是頭等大事。」我們都激動了，眼裏噙著淚花。

多好的習爺爺呀。習爺爺抬頭看看天空說：「如果世界真像這天空這麽安靜就好了，但是就有一些國家，像美國，要搞亂這個世界，他們是罪人。」

說著，習爺爺彎下腰，從花池裏撿出一顆石子，然後看著天空說：「該死的美國佬。」說著他把石子奮力向上一擲。很快就見空中一顆衛星突然爆發出耀眼的強光，然後就墜落下來。

你諗下好啦。大陸仲有大把人覺得，自己有野食有份工，係全因為共產黨。

同埋，佢地都覺得自己好撚自由，可以講咩，睇咩都得，去邊又得etc

不自由又點
呢班人最好唔好自由出黎搞亂世界

小熊維尼都禁啦
中共真係無野做唔出

saMe as HK

中國人就係鍾意做奴才

地獄鬼國快鎖國了

瞓撚醒未